---
title: Linux open_basedir配置的问题
categories: Linux
---
![image](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-7961c622fdc5fcfe?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
 
 LNMP一键安装包配置成功后，提示`require(): open_basedir restriction in effect`错误，/usr/local/nginx/conf下面应该有一个fastcgi.conf，把里面最后面一段代码屏蔽掉就可以解决了。
